\chapter{Les outils de  travail en équipe}
\par En effet dans ce genre de projet en équipe il est nécessaire de travailler en équipe, de bien communiquer entre, et de ne pas se gêner en travaillant en parallèle. C’est pourquoi nous avons dès le début mis en place les outils adaptés à notre situation. 
Il nous a suffit d’utiliser «git» \footnote{gestionnaire de versionnement} et de créer une «mailing list».

\section{Utilisation de git}
\par Git nous a permit de pouvoir travailler tous en même temps au même moment et sans se soucier de savoir si une autre personne était en train de modifier le même fichier. De plus il permet de faire un suivi de toute les modifications de notre projet et d’en informer très facilement toutes les personnes le voulant via notre flux rss et twitter.
\\
\par L’utilisation de système de versionnement ne fût pas pour moi une grande découverte, je m’en servait déjà depuis un moment. Il m’a fallut en revanche former mes camarades pour qu’ils puissent utiliser de façon correcte le système. Cela m’a bien sur obligé à connaitre parfaitement git pour ne pas les induire en erreur.
\\
\par Je pense que l’utilisation de système est essentiel, en effet l’échange des différentes parties de codes par le biais de clé usb ou alors encore par mail est une chose totalement non professionnelle. L’utilisation de ce genre de système est un gros plus et permet de nous faire gagner beaucoup de temps, sans parler du fait que du coup notre code est sauvegardé en ligne.
\\
\par C’est aussi un gros avantage pour nous plus tard au sein d’une entreprise. Cela nous permet de mettre en valeur notre crédibilité ainsi que notre savoir faire, ce qui est essentiel pour avoir un bon poste, voir la direction d’une équipe de projet.
\newpage
\section{Le système de mailing list}
\par Pourquoi utiliser les mails alors que l’on se voit tous les jours à l’école et que l’on peut se parler directement. Tout simplement parce qu’au final on ne se retrouve pas si souvent que ça à avoir du temps pour parler du projet au cours de la journée et que de plus les membres ne sont pas non tous toujours là. De plus se dire quelque chose vite fait sur le projet à midi ne reste pas forcément à l’esprit de tout le monde. Il est donc important nous d’utiliser les mails pour 2 principales raisons : - on garde toujours une trace écrite du coup - chacun reçoit directement l’information sans avoir besoin d’intermédiaire qui pourrait déformer l’information.
\\
\par Pour mettre en place cette «mailing list» le plus simplement possible, nous avons utilisé l’API googlegroups permettant de faire ce genre de chose. Ce genre de solution très connue nous a permis de tout faire rapidement et surtout d’avoir toute les informations sur la mise en place facile du fait de leur grande utilisation sur le web.